想轉用永明／宏利 MPF 強積金 大家有咩意見

就咁睇呢兩間公司入內有d 基金都唔錯 大家點睇？

利：非打手，歡迎agent 留tg

個市差間間都差唔多啦，我鐘意揀銀行

有咩事去分行有人幫你搞

有啲Agent 好衰，食完佣金，見你係死窮鬼又sale唔到你野，之後唔理你

我見hsbc 同恆生都唔差 個回報 （某一個基金）

我主要睇回報行先，其實佢可以係apps 到操作就ok

宏利收費勁高
垃圾黎

用信諾

我都見到2.87% 好拿利
永明好似in general 幾好咁

巴打有咩咁recommend arh？ 唔該晒

信諾齋做醫療保險

信安就有做MPF...

MPF 可以有咩事？

轉左去永明 但港股太廢發揮唔到佢優點

保誠同永明邊間好d?

信安如何？

永明係港股個基金啫
但港股死佢都無乜發揮
所以都係揀啲指數型，收費低既

佢係咪有隻美股？
彩虹同普通又有咩分別

你指永明既指數型定係其他公司？

有錢既仲洗鬼供mpf咩，mpf只有窮人供

隻隻差唔色多，揀間管理費平，上積金局個網睇

好 巴打覺得1.19% 算唔算貴？

用hsbc可以食佢個運籌理財

算正常，上積金局睇
永明宏利通常都貴

hsbc同恆生其實唔算貴
google 強積金基金平台睇下

之前都有睇過 都係直接咁 5年／十年回報最好個幾隻

回報我就靠自己，大跌市就入
平時7成放落保守基金

巴打會唔會守落bond

唔會，債劵同債劵基金係兩樣野。

債劵就算個市場氣氛差，我拎住收息到期收本，唔執笠係無影響。債劵基金，就會受市場，利率等因素波動。

保守基金我當現金咁儲，等大跌市就分注入。

Aia點睇 我整合左去aia到

好 多謝巴打教路

岩岩出爐，參考一下

舊年用永明輸到hi

sorry, 睇錯，篇文2018年12月，但都可參考

巴打可以幫你review下,交流下

利申： broker, 全港咁多間強積金都有合作
Tg:

舊年全部人都輸啦師兄～

有咩係到傾咪ok 你係掂既，一定有巴打搵你

唔緊要！ 你都幫左唔少
但係巴打你自己係用咩公司？

hsbc. 有個advance戶口，要吊住條命

匯豐 0.79%

係真係好抵，手績費

最主要睇你想點投資MPF
收費間間唔同 不同年年都只係有一兩封信寄比你，冇人比suggestions 你
表現黎講唔係每間公司係所有市場都做得最好

所以我個人會選擇一啲係每個market都有唔錯表現既公司
方便轉fund同慳返啲管理費

Lm

信安個隻800系列好似幾好

無人用中銀保誠？

富達好唔好 見佢有盈富基金揀

信安agent

歡迎強積金查詢

永明有免費整合，17年回報率40幾個%，全行最好啦
利申：喺入面做，mpf都係跟嗰邊

北美 用銀行的話用 匯豐恆生 自選美股組合

唔係智選

唔係間間都有得開 要問

港股先係 北美唔係
永明無北美選

我上網搵到話永明彩虹個核心累積基金(懶人基金?)的投資組合有美國政府BOND, APPLE, MICROSOFT等等, 算唔算係投資去北美?
SOURCE:

利申: 唔熟MPF, 上個月整合去左永明彩虹

預設投資係同你樣樣買d分散風險
照樣可以幫你買港股你好難跟佢用咩組合

睇季報大約睇到各基金十大買乜

永明季報

你可以見到佢無純美股基金

其他強積金回報

相反恆生匯豐都有美股

概覧

收費

最頂兩個好平所以已經冇左

唔該巴打
唔通要再轉強姦金去其他有美股既公司

Btw公司用緊宏利，現有兩個戶口就係永明+宏利